滅絕「克警」的奇謀，城大畢業生李卓軒控警務處長案（馮睎乾）

律師友人L前晚傳來一則新聞，是城大畢業生李卓軒控警務處長案，他認為事有蹊蹺。李卓軒稱他在2014年佔旺期間，遭一名男警力抓陽具睾丸，使他痛楚徹骨，入稟向警方索償逾千萬元。案件原於十七日開審，但控辯雙方忽然同意和解，李卓軒需支付二三十萬元訟費。如此峰迴路轉，連法官李樹旭也感意外。李官明言，涉案錄影片段清晰顯示警方用了過度暴力，質疑控方何故撤控。控方律師僅表示李卓軒「無信心」。

律師L為什麼覺得不尋常呢？一、李卓軒提出訴訟時還是大學生，資產應該不多，可能申請了法援，即使輸掉官司，訟費也不必擔心，何不繼續？二、由起訴到開審，經過幾年時間，雙方早已清楚錄影片段內容，連法官也講明片段「顯示警方用了過度暴力」，控方怎會開審前夕才突然「無信心」呢？

L估計，這戲劇性變化或許跟六一二警方暴力事件有關——若李勝訴，將會一石激起千層浪，引發史無前例的集體訴訟潮，嚴重打擊士氣。控方願意忽然和解，到底是真的「無信心」，抑或有人眼見風頭火勢，寧願慷慨地私下賠償，而不想鬧上法庭呢？這是L最疑惑的一點。若他猜測屬實，大家可想像到檢控警察的阻力有多大了吧。

推